

주의 사항 

설치내용: ubuntu16(systemctl명령어 사용), mysql-sequre, php7,wp-cli
Ubuntu User: ubuntu(ubuntu) 개발용 -> 
MySql User : wpadmin(1234) 개발용 ->
apache는 http -> openssl로 https

ubuntu-xenial-16.04-cloudimg는 username이 vagrant가 아니라 ubuntu임 
설치후에 일반 ssh 접속을 위해 password 설정을 해주자 
apt-get update가 잘 안되는 경우는 로컬의 빠른 서버로 /etc../sourcelist를 수정해 준다 
아직 bash script로 일괄설치가 잘 되지 않아서, 로그인해서 터미널에서 차례로 설치하였음. 
php는 현재 7.0인데, 7.1로 업그레이드할 필요가 있어보임 
wordpress는 여러개를 설치하기 위해, user directory에 설치하고 apache에서 설정 mapping을 해줌.
또 mysql을 php가 처리하는 rest-api function을 위해서도 설정 필요함 



custom rest api : 192.168.219.116/webapi

